癲狗日報：香港人要認清自己，才有未來！

5月21日，共匪擬審《國安法》，近乎宣告「兩制」之死；星夜信達，全港聲討。但這與其說是反抗號角，不如說是絕望悲鳴，縱觀歷史，香港從來只是強權用於交易的棋子：從來沒有得到尊重，也從沒有決定命運的實力。
清末，這片被帝國遺忘的國土，被英國分三次拿走，用以滿足自身的利益；香港，你可曾有過半點話語權嗎？1945，日寇投降，共匪的東江縱隊控制香港，但它沒有接管香港的合法性，又不想交給國軍，於是與英國達成交易：共匪阻擋國軍南下，給時間英國接收香港，英國給共匪在港活動的便利；香港，又可曾有人問過你的想法嗎？
從那時起，共匪便有收復香港的實力，但它決定「長期打算，充分利用」，「拉英打美」，以期打破封鎖，連接世界；香港由此變得非常重要。統治香港的巨大利益，使英國樂於交易。1947年，共匪在英國同意下成立香港支部(新華社香港分社)，大量滲透香港；1950年1月，英國在西方大國中率先承認共匪政權為中國唯一合法政權。
1967年，本土左翼試圖顛覆英國統治，不但觸犯英國利益，而且破壞了共匪中央的「利用」大計。在共匪中央默許下，英國人血腥鎮壓，上演了一場最精彩的勾結大戲。本土左翼或許至死也不知錯在哪裡。
香港騰飛，與其說是英國的精心經營，不如說是它與共匪精心交易下的副產品，所作所為說到底都是為了自己。當主權移交，利益不再，英國自然不會再理會前殖民地的生死，徒添自己的麻煩。
同樣地，共匪留給香港「自由」，也是為了自身利益。當共匪崛起，「長期打算，充分利用」的價值漸失，這份「自由」也就走到盡頭。共匪也從來沒有真正道義上的國際阻力，因為國際看待香港，從來就沒有尊重，只有利益！
實力才是尊重的基礎，才是抗爭成功的唯一籌碼。我們面對手握中港的超大極權，面對「一國一制」，應該怎樣做，亟待思量。香港人，認清自己，才有未來！ 我係民國派 民國109年5月22日
作者：我係民國派